\section{Центр масс 2D фигуры}
Определите положение центра масс выданной вам 2D фигуры из картона. В ответе укажите его координаты в нанесённых на фигуру осях.

\subsection*{Оборудование}
Линейка, нитка, ручка, 2D фигура из картона.

\subsection*{Комментарии}
Для этого эксперимента нужно предварительно вырезать из картона одинаковые фигуры. В них должны быть отверстия, через которые можно продеть нитку. Чтобы усложнить задачу, лучше сделать одно из отверстий на месте центра масс. На фигуру нужно нанести прямоугольные оси, чтобы в качестве ответа можно было дать абсциссу и ординату. Пример фигуры в отдельном pdf-файле.

Чтобы найти центр масс, нужно подвесить фигуру за несколько мест поочерёдно, по отвесу провести прямые. Пересечение всех прямых~--- центр масс. В реальности несколько прямых не пересекутся в одной точке, а образуют некоторый многоугольник, положение центра масс в котором наиболее вероятно.
